倘李卓人出戰 試林鄭DQ底線

西環集中營：倘李卓人出戰 試林鄭DQ底線

李卓人

雖然劉小麗仍未宣佈放棄就DQ案上訴，但民主派已開始為九西立法會補選做準備，早前已傳出劉小麗敲定工黨李卓人做Plan B，劉昨更約見民主黨、公民黨商討。

有民主派中人形容，找李卓人做劉小麗的Plan B實屬「有辣有唔辣」，但他認為權衡當中輕重，「始終搵李卓人（做Plan B）好處多過壞處」，更重要的是，可借今次機會測試林鄭月娥政府對DQ參選人的「底線」。

自傳出劉小麗找李卓人做Plan B後，外間有不少議論，支持的人固然不少，但潑冷水者也大有人在，如不滿又找民主派「大佬」出來選、工黨在民生議題上太左、未必爭取到中產支持等。

逼打壓支聯會魔爪現形

有民主派中人直言，李卓人的缺點他們十分清楚，但他們分析，經歷上次九西補選，除了是姚松炎落敗失去議席故然對民主派有損害，但之前因初選造成的分裂與互相攻擊、甚至抹黑同為民主派的對手，「呢個損害更加深遠、對民主派打擊更加大」，若由李卓人做Plan B，
先不談論他的勝算，「唔好計有幾大機會輸贏，起碼佢得到主流泛民接受、民間團體接受，亦唔再需要搞初選，唔會再出現未傷敵先傷己」，而且按上次補選經驗，民主派落敗非對手太強，而是無法叫自己的傳統支持者出來投票，「而李卓人對動員民主派傳統支持者出嚟投票，始終有優勢」。

更重要的是，李卓人是支聯會秘書，「叫咗幾十年結束一黨專政」，若他真的以Plan B身份參選，「到時咪睇林鄭係咪真係敢DQ李卓人」，
若李被DQ，除了可以撕破中共、港府假面具，「證明中共已經將打壓魔爪伸向支聯會、主流泛民，全面毀滅香港核心價值」，也可以令民主派為下屆立會選舉提早部署，「係咪要為有支聯會背景嘅參選人搵定Plan B」。

季陶
周一、三、五刊出

季陶

上一則
上一則
大部份公僕團體確認加薪建議

下一則
【周身都痛】全新網上節目 名醫匯診教你避開痛症！

李卓人都可以吹奏

幾十年一事無成
我屌你老母

試乜柒底線丫，你班仆街林鄭要幾底你咪接受幾底囉，可以做d乜

泛民除左快d收皮無野可做
反對派遇不義唔係抗爭而係找底線逃避

試底線真係on9
我理柒得佢條底線係點

比你試到又點

佢今日比你入閘，過兩日又可以搬龍門話你違法

又或者今日就即場DQ你
咁你班泛民又會點？
都惡唔出樣

如果林鄭DQ李卓人
泛民: 哇！原來唔講得結束一黨專政，以後唔好講啦

依家仲敢唔敢叫 結束一黨專政 先

也可以令民主派為下屆立會選舉提早部署

全文重點。

又係你個泛民含撚狗
係呀，林鄭好驚李卓人呀

若李被DQ，除了可以撕破中共、港府假面具，「證明中共已經將打壓魔爪伸向支聯會、主流泛民，全面毀滅香港核心價值」，也可以令民主派為下屆立會選舉提早部署，「係咪要為有支聯會背景嘅參選人搵定Plan B」。

證明到 之後點？叫兩叫又返屋企？

倘李卓人出戰 試選民EQ底線

屌你老母原來港共嘅底線係李卓人

部乜撚嘢署呀 有部署就唔會屆屆都搶票搶到配票失敗

咪又係含。

倘李卓人出戰 試選民IQ底線